一帶一路精華集

Source: FB: Joe's investment

三年前，台灣媒體紛紛報導中國的「一帶一路」政策，很有機會帶給中國經濟或外交上的大利多，但我認為難度極高，最主要的原因在於，商業機制方面，長期營運根本無法讓合作雙方產生商業利益，要不是中國出錢補貼，要不是債務國出錢補貼

百年來，能產生蓬勃商機的地方，資本主義早已主動進駐，那些仍然沒有大規模商業開發的地區，通常不是不開發，而是商業利潤不夠大，資本家不願進駐，光靠當地政府去推動，長期下來虧損機率極高，2018年再回頭看，人們會逐漸發現，「一帶一路」政策就是海市蜃樓

「一帶一路」正在世界各地遭遇強大阻力！中國不透明的發展融資引發強烈非議和反對，包括馬來西亞、哥倫比亞等國，一帶一路沿線66國已有234項（14％）投資計畫遭遇困境，除了反映各式管理問題外，還有對國家安全的擔憂。

鄰國紛打退堂鼓，中國一帶一路受重挫

一帶一路投資在中亞可能會有三成以上虧損，南亞和東南亞國家可能有五成以上的虧損，中國國務院稱，海外投資任何一項投資都會有風險，不可能每一項投資都會100%成功。

巴基斯坦、尼泊爾和緬甸3國近期確認取消或擱置與中國企業合作的3大水力發電工程，這3大工程價值近200億美元。

馬來西亞為減少債務，停止3項中資合作項目，阻礙「一帶一路」在東南亞地區的發展

中國投資或承建的多個高鐵項目減速或脫軌，估計總價值達到475億美元。中國希望用高鐵案為「一帶一路」鋪路，可能面臨嚴重的挑戰。

中國一帶一路各地受挫，吉爾吉斯人民怒燒中國劇毒工厰

根本係一個騙局

沒事兒 沒事兒

我們狆蟈人就是錢多雞多假野多

最擅長偷呃拐騙

唔夠錢就起多啲鬼鐵 問腥港人攞

一帶一路現代版大躍進

可悲嘅係個垃圾香港政府主動獻身比呢堆無底深淵
仲有個大灣區，而香港人係無得反對

唔排除個金庫開比上面找數

乜撚三跑高鐵同大橋全部都係用黎科水比阿爺嫁嘛

一帶一路就收皮，就大灣區，又2025
信既人都on9

鞭屍集

國內低端產能過剩, 輸出產能去第三世界國家

點知個堆第三世界根本就無經濟效益, 起出黎既都係大白象唔會有PROFIT

於是咪搞成依家咁囉